\documentclass{jqr}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}
\section{外文字母批注规则和一些范例}
\subsection{外文正体}

正体外文字母大致使用于以下场合：

(1) 所有计量单位、词头和量纲符号

计量单位如：m（米），s（秒），V（伏），$\Omega
$（欧），${^\circ}{\rm C}$\lk
（摄氏度），eV（电子伏），mol（摩）等；
%\lk是强制换行命令，您可以删去\lk运行一次查看效果。是编辑在模板中定义的\linebreak命令的缩写。

词头如：k（千），G（吉），$\mu $（微）等；

量纲如：M（质量），$\Theta $（热力学温度），J（发光强度）等。


 (2) 数学式中的运算符号、缩写号、特殊函数符号和某些特殊的集符号等。

a. 运算符号。如：$\dl \sum $（连加），$\dl \prod$（连乘），${\rm
d}$（微分），$\rm \partial$（偏微分），$\Delta $（有限增量）等。
%\dl是在模板中定义的\displaystyle命令，\sum和\prod有大小写两种显示形式，latex可能随排版密度将其显示为小写的，故这里给出强制的大写命令。

b.
缩写号。如：min（最小），sup（上确界），lim（极限），Im（虚部），det（行列式），T或t（转置符
号）等。

 c. 特殊常数符号。如：$\upi$（圆周率），$\rm e$（自然对数的底），${\rm i}$（虚符号，电工学中常用$\rm j$），const（常数）。

 d. 指数、对数、三角、双曲函数符号。如：exp（指数函数），ln（自然对数），cos（余弦），arctan（反
 正切），sinh（双曲正弦），arcosech（反双曲余割）等。

 e. 特殊函数符号。如：${\rm H}_{n} (x)$（厄米特多项式），$\Gamma (x)$（伽玛函数），n$_{l}(x)$（球诺依曼函数）等。

 f.
5个特殊的集符号。它们是：N（非负整数集），Z（整数集），Q（有理数集），R（实数集），C（复数
 集）。


 (3) 量符号中为区别于其他量而加的具有特定含义的非量符号下角标。如：$E_{\rm p}$（势能）、$E_{\rm R}$（辐射能）、$\mu_{\rm r}$（相对磁导率）、$\Sigma_{\rm {tot}}$（宏观总截面）、
 $c_{\rm{HCl}}$（盐酸的浓度）、$E_{\rm{3h}}$（3\,h消耗的能量）、$\lambda_{\rm C}$（康普顿波长）、$R_{\rm {exp}}$（电阻实验值）等量符号中的下角标$\rm k$（kinetic动的）、
 $\rm r$（relative势的）、$\rm R$（radiant辐射的）、$\rm r$（relative相对的）、
 tot（total总的）、HCl（盐酸），3\,h（3小时），C（Compton康普顿）、exp（experimental实验的）等都不是量符号，均应排成正体。
%%量和单位之间的有四分之一个空格，写为\,


此外，还有用汉语拼音做下角标的，拼音字母也应排正体。例如$v_{\rm
j}$（进气口速度），$v_{\rm c}$（出气口速度）中的下角标j（jin）和c（chu）都是汉语拼音，要排正体。


 (4) 化学元素符号。例如：O（氧），Ca（钙），Ag\lk
（银） ，Pu（钚）等。


 (5) 仪器、元件、样品等的型号或代号。例如：\lk
 IBM- PX微机，JSEM-200电子显微镜，H-PSS（H-藻酸双酯钠），GB3100-86等。

 (6) 生物学中拉丁学名的定名人和亚族以上（含族）的学名

 (7) 不表示量符号的外文缩写字一般排为正体。例如：ACV（气垫船，air-cushion vehicles 的缩写）；S（南，south的缩写）等。

 (8) 表示序号的拉丁字母。例如：附录A，附录B，附录C。



\subsection{外文斜体}

斜体外文字母主要用于以下场合：


 (1) 数学中用字母表示的数和一般函数，例如：$x,y,z,a,b,F(t)$等。代表点、线、面和图形的字母，也排斜体。例如：$P$点，$ABC$等。

 (2) 量符号及量符号中代表量和变动性数字的下角标符号。例如：$m$（质量），$V$（电压），$k$（玻耳兹曼常数），$\tau $（弛豫时间），$L_{P}$（功率级差，$P$为功率符号），
 $c_{p}$（定压比热容，$p$为压力符号），$E_{i}$（$i=1,2,3$），（这里的$i$代表变动性数字，$E_{i}$即$E_{1}$, $E_{2}$, $E_{3}$）等。

 (3) 无量纲参数符号。例如：$Re$（雷诺数），$Fo$（傅里叶数），$Al$（阿尔芬数），$Pe^{\ast}$（传质贝克来数）等。

 (4)\textbf{矢量和张量以及矩阵。要排成黑斜体。}国家标准还规定，矢量和张量也可以用白斜体，但在字母头顶上要分别添加单箭头和双箭头。在手写稿中用这种表示法较好，而在正式出版物中还是用粗斜体好。

 (5) 生物学中属以下（含属）的拉丁学名

 (6) 化学中表示旋光性、分子构型、构象、取代基位置等的符号，其符号后面常紧随半字线``-''。%此处是英文中引号的写法

例如：$d$（右旋），$dl$（外消旋）；$iso$（异），$o$（邻位），$p$（对位），$ap$（反叠构象），$sp$（顺叠构象），$Z$（双键的顺异构），$as$（不对称的），$trans$（反式）等。



\subsection{外文大写}

大写体外文字母主要用于下列场合：


 (1) 来源于人名的单位符号的首字母。例如：Pa\lk
 （帕），A（安），Wb（韦），Ci（居）等。

 (2) 化学元素符号的首字母。例如：O （氧），Cl\lk
 （氯），Fe（铁），Si（硅）等。

 (3) 人的名字、父名和姓的首字母。

 (4) 国家、组织、会议、文件以及学校、机关、报刊等名称的每一个词（由3个以下字母组成的前置词、完词、连记号等除外）的首字母。

 (5) 表示10$^{6}$以上因数的词头符号。共有M\lk
 （10$^{6}$）、G（10$^{9}$）、T（10$^{12}$）、P（10$^{15}$）、E（10$^{18}$）等5个。

 (6) 量纲符号。共有L（长度）、M（质量）、T（时间）、I（电流）、$\Theta $（势力学温度）、N（物质的量）和J（发光强度）7个。

 (7) 附在中译名后面的外文专有名词以及德文名词的首字母。

 (8) 科技名词术语的缩写词通常都采用大写体。例如：DNA（脱氧核糖核酸，desoxyribonucleic acid的缩写），FIRD（远红外探测器，farinfrared detector的缩写）等。

 (9) 月份和星期的首字母

 (10)地质时代及地层单位的首字母。例如：Neogene（晚第三纪），Holocene（全新世[统]）



\subsection{外文小写}

小写外文字母主要用在以下场合：


 (1) 来源于人名以外的一般单位符号。例如：\lk
 m（米），kg（千克），mol（摩），cd（坎），rad（弧度），\lk
 lm(流)，s（秒），t（吨），等。

 (2) 附在中译名后的普通名词原文（德文除外）。

 (3) 法国人和德国我姓名中的附加词。例如：法文de, la, le等；德文won, der, am等。

 (4) 由3个以下字母构成的前置词、连词、完词等（处在句首位置或全部字母都采用大写的特殊情况除外）。
 例如：to, by, for, but, and, a, an, the等。另有一种规定是4个以下字母构成的前置词等要排成小写。如with不必排With等。

 (5) 表示10$^{3}$以下因数的词头符号。例如：k\lk
 （10$^{3}$），f（10$^{-15}$）等。


\newpage

\section{较难排版的一些范例}
\subsection{表格范例}
\end{multicols}
\begin{center}\small
表1\quad 部分具有代表性的Pareto最优解及其性能指标\\[-1pt]
Tab.1\quad Part of representative optimal solutions and their performances\vspace{1mm}\\
\doublerulesep 0.4pt\tabcolsep 10pt
\begin{tabular}{cccccccccc}
\hline & 解号& $k_{\rm p}$& $k_{\rm i}$& $k_{\rm d}$& $\sigma / (\%)
$ & $t_{\rm r}/{\rm s}$& $t_{\rm s}/{\rm s}$& $G_{\rm m}$&
$P_{\rm m}$ \\
\hline \raisebox{-6.00ex}[0cm][0cm]{对象一}& 1& 2.131\,4& 1.019\,6&
1.320\,4& 0& 0.77& 1.43& 2.65&
66.89 \\[-1pt]
 &
2& 2.155\,3& 1.112\,2& 1.470\,5& 0.85& 0.67& 2.88& 2.47&
68.08 \\[-1pt]
 &
3& 2.144\,3& 1.091\,6& 1.397\,0& 0.73& 0.75& 1.38& 2.55&
66.98 \\[-1pt]
 &
4& 2.143\,8& 1.056\,3& 1.354\,2& 0.17& 0.75& 1.45& 2.60&
66.68 \\[-1pt]
 &
5& 2.160\,0& 1.082\,4& 1.383\,1& 0.76& 0.72& 1.39& 2.56&
66.52 \\[-1pt]
\hline \raisebox{-6.00ex}[0cm][0cm]{对象二}& 1& 3.382\,4& 2.952\,0&
1.270\,5& 2.04& 0.42& 1.37& 4.64&
68.51 \\[-1pt]
 &
2& 3.480\,4& 2.983\,7& 1.238\,3& 3.70& 0.36& 0.61& 4.85&
72.63 \\[-1pt]
 &
3& 3.374\,1& 3.100\,8& 1.269\,8& 2.84& 0.39& 0.56& 4.65&
68.46 \\[-1pt]
 &
4& 3.356\,9& 2.966\,1& 1.236\,3& 2.27& 0.42& 0.59& 4.71&
68.58 \\[-1pt]
 &
5& 3.353\,7& 2.952\,0& 1.231\,1& 2.21& 0.42& 0.60& 4.65&
68.18 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{center}\small
表1\quad 2～6阶最大旁瓣衰落速度优化组合余弦窗函数的系数$a_{k}$\\
Tab.1\quad The coefficients $a_{k}$ of 2～6 term optimized combined cosine window functions with maximum side lobe decay speed\vspace{1.3mm}\\
\doublerulesep 0.4pt\tabcolsep 5pt
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c}
\hline \raisebox{-1.50ex}[0cm][0cm]{$P$取值}&
\raisebox{-1.50ex}[0cm][0cm]{优化组合余弦窗函数}&
\multicolumn{6}{c}{窗函数的系数}  \\
\cline{3-8}
 &
 &
$a_{0}$& $a_{1}$& $a_{2}$& $a_{3}$& $a_{4}$&
$a_{5}$ \\
\hline 1& 矩形窗函数& 1&
---&
---&
---&
---&
--- \\
\hline 2& 2阶MSLD窗函数& 0.5& 0.5&
---&
---&
---&
--- \\
\hline 3& 3阶MSLD窗函数& 0.375& 0.5& 0.125&
---&
---&
--- \\
\hline 4& 4阶MSLD窗函数& 0.3125& 0.46875& 0.1875& 0.03125&
---&
--- \\
\hline 5& 5阶MSLD窗函数& 0.2734375& 0.4375& 0.21875& 0.0625&
0.0078125&
--- \\
\hline 6& 6阶MSLD窗函数& 0.24609375& 0.41015625& 0.234375&
0.087890625& 0.01953125&
0.001953125 \\
\hline \multicolumn{8}{l}{\parbox{160mm}{\vspace{3mm}备注：1)
当$P=1$时，为矩形窗函数，是非连续窗，不属于最大旁瓣衰落速度优化组合余弦窗函数，仅用于参比．\\
\rule{23pt}{0pt} 2) 当$P=$2时，最大旁瓣衰落速度优化组合余弦窗函数演化为Hanning窗．\\
\rule{23pt}{0pt} 3) 当$P=$5时，最大旁瓣衰落速度优化组合余弦窗函数演化为Class I
Rife-Vincent窗．}}
\end{tabular}
\end{center}



\begin{center}\small
表2\quad 最大旁瓣衰落速度优化组合余弦窗函数的频域特性\\
Tab.2\quad The frequency-domain properties of optimized combined cosine window functions with maximum side lobe decay speed \vspace{1.3mm}\\
\doublerulesep 0.4pt\tabcolsep 9pt
\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
\hline \raisebox{-1.50ex}[0cm][0cm]{$P$取值}&
\raisebox{-1.50ex}[0cm][0cm]{优化组合余弦窗函数}&
\multicolumn{3}{c}{窗函数的频域特性}  \\
\cline{3-5}
 &
 &
（主瓣半宽归一化）& 最大旁瓣衰减水平/dB&
旁瓣衰落速度/(dB/Octave) \\
\hline 1& 矩形窗函数& 1& $-$13&
$-$6 \\
\hline 2& 2阶MSLD窗函数& 2& $-$31.47&
$-$18 \\
\hline 3& 3阶MSLD窗函数& 3& $-$46.74&
$-$30 \\
\hline 4& 4阶MSLD窗函数& 4& $-$62.53&
$-$42 \\
\hline 5& 5阶MSLD窗函数& 5& $-$74.61&
$-$54 \\
\hline 6& 6阶MSLD窗函数& 6& $-$87.94&
$-$66 \\
\hline \multicolumn{5}{l}{备注：同表1的备注1)．}
\end{tabular}
\end{center}
\newpage

\begin{multicols}{2}
\subsection{一些常用的公式形式}

\end{multicols}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.233}\zihao{3}\zihao{5}
\vspace{-10mm}
\begin{align}
\nonumber \kappa _{\rm{full}}^2 &= {\rm{tr}}\left( {\displaystyle
\varint_0^\infty {\displaystyle \varint_{ - \infty }^0 {{\bm B}^{\rm
T}\exp ({\bm A}^{\rm T}(t - \tau )){\bm C}^{\rm T}{\bm C}} } \cdot
\exp ({\bm A}(t - \tau )){\bm B}{\rm d}\tau {\rm d}t} \right)
\\&\nonumber
 = {\rm{tr}}\left( {\displaystyle \varint_0^\infty {{\bm B}^{\rm T}\exp
({\bm A}^{\rm T}t)} \cdot \left[ {\displaystyle \varint_{ - \infty
}^0 {\exp ( - {\bm A}^{\rm T}\tau ){\bm B}^{\rm T}} {\bm B}\exp ( -
{\bm A}\tau ){\rm d}\tau } \right]\exp ({\bm A}t){\bm B}{\rm d}t}
\right)
 ={\rm{tr}}\left( {\displaystyle \varint_0^\infty {{\bm B}^{\rm T}\exp
({\bm A}^{\rm T}t)} {\bm W}_{\rm o} \exp ({\bm A}t){\bm B}{\rm d}t}
\right)
\\&= {\rm{tr}}\left( {\displaystyle \varint_0^\infty {\exp
({\bm A}t){\bm {BB}}^{\rm T}\exp ({\bm A}^{\rm T}t)} {\bm W}_{\rm o}
{\rm d}t} \right) = {\rm{tr}}\left( {{\bm W}_{\rm o} {\bm W}_{\rm c}
} \right) = \sigma _1^2 + \sigma _2^2 + \cdots + \sigma _n^2
\end{align}
\begin{multicols}{2}
\begin{equation}
\label{eq5} \begin{cases}
 {{{  \dot {\bm x}}} = {\bm{Ax}}(t - \tau ) + {\bm{Bu}}(t)}
\hfill \\
 {{{\bm  y}} = {\bm{Cx}}(t - \tau ) + {\bm{Du}}(t)} \end{cases}
\end{equation}



\[
{{\bm  A}} - {\bm{BK}} = \left[ {{\begin{array}{*{20}c}
 \hfill 0 & \hfill 1 & \hfill 0 & \hfill 0 \\[-2pt]
 \hfill {d_1 } & \hfill {d_2 } & \hfill {d_3 } & \hfill {d_4 } \\[-2pt]
 \hfill 0 & \hfill 0 & \hfill 0 & \hfill 1 \\[-2pt]
 \hfill {d_5 } & \hfill {d_6 } & \hfill {d_7 } & \hfill {d_8 }
\end{array} }} \right]
\]


\begin{equation}
 \left| {\left. {{\begin{array}{*{20}c}
 {s^2 - (d_1 + d_2 s){\rm e}^{ - \tau s}} & { - (d_3 + d_4 s){\rm e}^{ - \tau s}}
\\
 { - (d_5 + d_6 s){\rm e}^{ - \tau s}} & {s^2 - (d_7 + d_8 s){\rm e}^{ - \tau s}}
\\
\end{array} }} \right|} \right. = 0
\end{equation}

\begin{equation}
{\bm x}'(t) \in F({\bm x}),\quad {\bm x} \in {\rm R}^n
\end{equation}
\begin{align}
\nonumber V
=& {\bm S}^{\rm T}\dot {\bm S} \\
\nonumber
 =& {\bm S}^{\rm T}({\bm
C}_1 \dot {\bm Y}_1 + {\bm C}_2 \dot {\bm Y}_2 )
\\ \nonumber
 =& {\bm S}^{\rm T}[({\bm C}_1 {\bm A}_{11} + {\bm C}_2 {\bm A}_{21} ) {\bm Y}_1 +({\bm C}_1 {\bm A}_{12} + {\bm C}_2 {\bm A}_{22} ){\bm Y}_2 +\\
 \nonumber & {\bm C}_2 {\bm B}_3 {\bm u}]
\\\nonumber
 =& - {\bm S}^{\rm T}(\varepsilon {\bm S} + \delta {\rm{sgn}}{\bm S})\\
 \nonumber
 =& - \varepsilon \left\| {\bm S} \right\|^2 - \delta \left\| {\bm S} \right\|
\\ \leqslant &\nonumber
- \delta \left\| {\bm S} \right\|\left[ {0,1} \right] - \delta
\left\| {\bm S} \right\|\left[ {0,1} \right]
\\ = &\nonumber - \sqrt 2 \delta V^{\textstyle \frac{1}{2}}  \\
< &\nonumber 0,\qquad   \left\| {\bm S} \right\| \ne {\bm 0}
\end{align}

则系统(2)是鲁棒稳定的，并且满足$\gamma $鲁棒性能，其中$\alpha _i =
\dfrac{\varepsilon ^2}{\lambda _{\min } ((\gamma ^2 - \mu _i ^2){{\bm
I}} - {{\bm  D}_i '}^{\rm T} {{\bm {D}_i '}} )}$．

\subsection{某篇的参考文献}

\begin{References}%参考文献列表

\bibitem{} 王雪，王晟，马俊杰．无线传感器网络布局的虚拟力导向微粒群优化策略[J]．电子学报，2007, 35(11): 2038-2042.

Wang Xue, Wang Sheng, Ma Junjie. Dynamic sensor deployment strategy
based on virtual force-directed particle swarm optimization in
wireless sensor networks[J]. Chinese Journal of Electronics, 2007,
35(11): 2038-2042.

\bibitem{} 陈静．一种基于行为的无线传感器网络覆盖优化方法[J]．计算机应用，2008, 28(6): 1486-1489.

Chen Jing. Behavior-based coverage optimization approach in wireless
sensor network[J]. Journal of Computer Applications, 2008, 28(6):
1486-1489.

\bibitem{} 杨丹．无线传感器网络中维护覆盖和连通的节点调度算法[D]．长沙：湖南大学，2008.

Yang Dan. The node scheduling algorithm under the constraints of
maintaining field coverage and network connectivity in wireless
sensor networks[D]. Changsha: Hunan University, 2008.

\bibitem{} 周彤，洪炳F，朴松昊．基于虚拟力的混合感知网节点部署[J]．计算机研究与发展，2007, 44(6): 965-972.

Zhou Tong, Hong Bingrong, Piao Songhao. Hybrid sensor networks
deployment based on virtual force[J]. Journal of Computer Research
and Development, 2007, 44(6): 965-972.

\bibitem{} 熊举峰，谭冠政，窦宏全．基于虚拟力的群机器人队形控制[J]．计算机工程与应用，2007, 43(5): 185-188.

Xiong Jufeng, Tan Guanzheng, Dou Hongquan. Formation control of swarm robots based
on virtual force[J]. Computer Engineering and Applications, 2007,
43(5): 185-188.

\bibitem{} Akkaya K, Janapala S. Maximizing connected coverage via controlled actor relocation in wireless sensor and actor networks[J]. Computer Networks, 2008, 52(14): 2779-2796.

\bibitem{} Ren X P, Cai Z X. A distributed actor deployment algorithm for maximum connected coverage in WSAN[C]//5th International Conference on Natural Computation: vol.6. Piscataway, NJ, USA: IEEE, 2009: 283-287.

\bibitem{} 傅质馨，徐志良，黄成，等．无线传感器网络节点部署问题研究[J]．传感器与微系统，2008, 27(3): 116-120.

Fu Zhixin, Xu Zhiliang, Huang Cheng, et al. Survey on sensor deployment problem
in wireless sensor networks[J]. Transducer and Microsystem Technologies, 2008, 27(3): 116-120.

\bibitem{} 刘巍，崔莉，黄长城．EasiFCCT：一种保证连通性的传感器网络局部覆盖算法[J]．计算机研究与发展，2008, 45(1): 196-204.

Liu Wei, Cui Li, Huang Changcheng. EasiFCCT: A fractional coverage algorithm
for wireless sensor networks[J]. Journal of Computer Research and
Development, 2008, 45(1): 196-204.

\end{References}

\hfil
\end{multicols}
\end{document}
